Windows OS Questions 

1) what is the command used to create a windows service ?
a) sa create b) sb create c) sc create d) sd create 
Answer : C

2) what is a script extention in a windows OS ?
a) .sh b) .dll c) .dat d) .bat
Answer : D

3) How to schedule a script in windows to run at particuloar time (name of wizard) ?
a) time sscheduler b) event scheduler c) period scheduler d) cron 
Answer : B

4) what is the command to check the running process in a power shell ?
a) call-process b) put-process c) get-process d) ask-process
Answer : C

5)  What is the windows equivalent to find a string ?
a) lookstr b) getstr c) findstr d) allowstr
Answer C) findstr

---------------------------------------------------------------------------

Linux OS questions 

1) Command to search and find the matching sting or file 
a) grep b) whoami c) uname d) print
Answer : A

2) long list the directories incuding the hidden ones 
a) ls b) ls -lrt c) ls -lart d) la -ptra
Answer B

3) how to find the disk usage in a Linux OS 
a) hu b) su c) du d) gu
Answer C

4) Inorder to load the environment variables when a user login , where should they need to be SET ?
a) .systeminfo b) .pathinfo c) .editorinfo d) .profile
Answer D

5) Which of the following is NOT a (directory/file) permission set Linux OS ?
a) Read b) write c) hidden d) Execute 
Answer C
--------------------------------------------------------------------------------------------

SCM / GIT Questions :

1) GIT commit pushes the changes to a remote repository ? is this true or false 
Answer: False

2) How to switch a branch in GIT 
a) Git clone b) Git fetch c) Git stash d) Git Checkout 
Answer D

3) how can we revert a change in git ?
a) Git undo b) Git rebase c) Git revert d) Git revision
Answer C

4) in GIT how can we temporarily save and hide local changes and later you can resume same work?
a) Git sleeve b) Git stash c) Git hide d) Git hub
Answer B

5) What is the common Collaboration method of pushing the changes to Master branch ?
a) Push Request b) allow request c) Pull request d) raise request 
Answer: C 

------------------------------------------------------------------------------------------------------

Jenkins ADMIN related Questions ( CI Tool)

1) Only Admin can see this Button in the main Jenkins UI 
a) JOB b) Build Number c) Manage Jenkins d) View name 
Answer: C

2) Jenkins Master does't use this Protocol to connect to agent/slave ?
a) JNLP b) SSH C) Headless start d) SCP 
Answer: D

3) How to manage the build throttle and what to be SET?
a) count status b) job status c) executor count d) NO builds 
Answer: C

4) Which is the following is not a Jenkins Project type
a) custom style b) Maven Build type c) Pipeline type d) free style
Answer: A

5) In a Jenkins self lockout admin situation > what is the first thing to do?
a) restart jenkins b) backup jenkins c) disable security in config and restart d) disable views in config and restart .
Answer: C

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Artifactory : Repository Management Tool

1) Artifactory is what kind of tool ?
a) configuration management tool b) repo management tool c) deployment orchestration tool d) build tool
Answer: B

2) Artifactory comes with default repos for Maven which of the following is NOT ?
a) lib-snapshots b) lib-releases c) myrepo-releases d) local-releases
Answer: C

3) Artifactory can store Docker images ? True or False 
Answer: True

4) Artifactory performs a what validation on each artifact published 
a) 	SHA1 hksum b) SHA1 cksum c) SHA1 mksum d) SHA1 lssum
Answer : B

5) What is an option to get encrypted credentials from Artifactory UI?
a) line me up b) set me up c) push me up d) cred me up
Answer : B.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Sonar Code Coverage tool 

1) The rules defined in Sonar were saved and loaded as 
a) gate profile b) quality profile c) class profile d) public profile 
Answer : B.

2) what is a way to enforce a quality policy in your organization?
a) quality gate b) toll gate c) classic gate d) golden gate 
Answer : A

3) Sonar uses a Default database ?
a) Derby b) H2 c) both d) Mysql
Answer : C

4) How to create reports in SonarQube?
a) mvn sonar:sonar -Dsonar.issuesreport.html.enable=true
b) mvn sonar:install -Dsonar.issuesreport.html.enable=true
c) mvn sonar:deploy -Dsonar.issuesreport.html.enable=true
c) mvn sonar:local -Dsonar.issuesreport.html.enable=true

Answer : A

5) Sonar does't check the following ?

a) Duplicated code
b) Complex code
c) Vulnarabilities 
d) Potential bugs

Answer: C 

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Blackduck :

1) what is NVD stands for in Blackduck to
a) National Volly database
b) National Vulnarability database
c) National volatile database
d) none 

Answer : B

2) Known vulnarabilities have a metadata and Unique number represented as 

a) CQE
b) CJE
c) CNE
d) CVE 

Answer : D

3) Blackduck provide a vulnarability and also remediation steps ? TRUE or FALSE 
Answer : True.

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Synk :

1) Synk has below advantage over Blackduck 

a) Self healing and an Auto PR initiaion
b) low in cose compare to Blackduck 
c) integration with CI 
d) Auto scaling 

Answer: A

2) Synk support below laungage is that true or false : GO lang 

Answer: Ture 

3) below is not a method of Synk implementation 

a) CLI
b) CI integration 
c) GITHUB Proj integration 
d) containerization

Answer: D.

4) Snyk has its own vulnarability database on top of NVD / True or false

Answer: True

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Puppet : Configuration management tool

1) what Lang Puppet RAL is written and used ?
a) perl b) python c) dsl d) ipl

Answer: C

2) Which of the following is not in a Puppet Architecture 

a) Manifests b) templates c) Modules d) lists 

Answer: D

3) What is Facter in Puppet ?

a) collection of faces b) collection of fineobjects c) collection of facts d) collection of false

Answer: C

4) command to check list of signing certificates from agent to master ?

a) puppet cert list
b) puppet cert count
c) puppet cert getme
d) puppet cert input

Answer: A

5) What is Hiera in Puppet which is ideal for data seperation from code.

a) key-value pair 
b) system-value pair
c) name-symlink pair 
d) key-keyless pair 

Answer : a)

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------




 








